# shotaro takeuchi仕様書

ここではShotaroという人間についての仕様を説明する

----------------------

## 仕様

- 責任感と正義感が強い
  - 悪いことが大嫌い。
- 仲間や家族を大切にしたい
  - その反動から時々無理をして自分だけでなんとかしようとする癖がある
  - そういう性格
  - ex.) 子供の頃
    - カナダの地下室に洪水が発生した時になんとかしようとパニックになる
    - 幼少期から自分のことを言われているわけでもないのに自分のことのように感じていた
    - 呼ばれてもいないのに「えっ？！なになに？」と聞いてしまう心配性
    - 親の喧嘩を見ていると止めないと！！と思っていた（下の妹弟達が不安がるので）
- あわてんぼうさん（ポカミス男）
  - いつもがんばるのだが、たった一つの致命的なミスを激しく責め立てられた
    - その怒り方がshotaroにとってとても極端に見えた
  - それを克服しようと何度かトライするもやはり致命的ミスを犯して怒られる
  - 結果算数嫌いになりもした
  - そのため、時々「自分が悪い」と自己嫌悪になり、死にたくなったりもした
- 自分の好きなことなら何でも心ゆくまで研究して挑戦
  - 野球、昆虫、歴史、軍事、音楽（バンド)、キャンプ、バイク、ものづくりなど
  - 時々それで疲れたりはするが、本人的には一番リフレッシュできている時
- 元来下戸、量飲むと鬱になる
  - 下戸だが、自分より強い権力者によって飲まざるを得ない時に頑張って飲んでしまった（それはチームのためにそうせざるを得ない時など）
  - もちろん酒が苦手だったが、次第に身体が順応
  - コントロールして飲んでいたものの、気づいたら自己管理できなくなる。
  - *悔しい時、苦しい時、失敗した時に、一人酒を飲む*　ことが癖になった。本来酒はそういうものではない。
  - → これが悪循環の始まり。
  - 今フォーカスして治すべき問題はここであり、これが不治の病である場合には一切を断つべき
  - 十中八九不治の病なので、それは自覚している。克服の努力は怠らない。
  - よって酒は飲まないようにすべきと判断している
  - かかりつけ医に相談して方針決める、必要あらば入院
- 親のいうことは聞かない
  - いままでの経験上、親のいうことは信用できない
  - 医師としての診断なのか、家族としての意見なのかわからない
  - 医師の診断であるなら、完全に家族でなく他人として診断してほしい。
  - そもそも精神科医は家族を診断して処置を取ってはならない。
    - その精神疾患は家族構成や実体験などに基づいていて、それが時々家族の絡む原因だったりするからである。
  - 子は家族としての意見なのか医師としての診断なのか混同してしまうからである。
- 自分のいうことを聞いてくれない人が大嫌い
  - わからないことがあったら理由を聞いて、理由如何によってはしかるべき処置や罰則を与えるべき
  - 喧嘩はちゃんと双方の言い分を聞いてしかるべき対応をしましょう。
- 伝え方が下手
  - 疲れている時やイライラしている時などに出やすいが、時々相手の気持ちを考えない発言をする。
  - そもそも日本語が苦手。だから文章にしてからまとめて考える癖をつけた。

-------------------------------

## 現状のシェアとその理由

- 2017年12月20日までは無給（１０月時点で説明済み）
- 自分がこの人だと思った人と結婚を決めてこの人と人生を歩みたい
  - 子供に関しては、２人ほしいが、自分の遺伝子が交わる必要はないと考えている。
  - 以後よく検討する。
- 精神的に不安定な状態であるが、ある程度安定すれば稼働可能
  -　そのためにしばらく休めるように調整済み。
- 会社が許してくれれば、できればこの会社の力になって働き続けたい、と思っている。
  - がんばりを認めてもらえたのかサイパン旅行への参加を許可されているため
  - そもそも12月20日までは在籍していないと給料は入らないため、今すぐに社会人を辞めるべきではない。

----------------------------------

## 今後の方針

- 酒飲まない。
- 自分が今一番信頼している李先生のいうことを聞く。
- 仕事は18:00までの予定を立てて、18:00に即座に帰れるようにする。
- 仕事が辛いと思ったら「早退」を利用してでも帰る。
- 自分がしっかりする

-----------------------------------

### 参考資料

- [株式会社EVERRISE　公式HP](https://www.ever-rise.co.jp/)
